[死不認錯]匿名信指控三跑填海用劣質填料機管局稱「無事實根據」拒公開價格

近日有匿名信向立法會議員投訴，指三跑填海工程用上可以導致海水污濁的機製砂取代天然海砂，甚至有材料供應商為降低成本，懷疑改用較平價、質素差的「黃花砂」。機管局項目執行總監潘嘉宏今早在立法會一個委員會上反駁指控「無事實根據」，但承認匿名信提及公司是工程其中一個代理人，協助承辦商提供物料。

潘嘉宏稱，填海物料涉6份合約，採用不同的填料，多數來自內地礦場，但不一定要海砂，只要符合技術規格便可以，他稱機管局共測試800次填料，沒有拒收任何海砂。

立法會議員朱凱廸指匿名信有提供單據，承辦商填海時使用洗水石粉單價較便宜，取代海砂可節省大量金錢。潘嘉宏反指石粉與海砂價格差不多，又以物料價格屬「商業敏感」為由，拒絕回答現時使用的填海物料價格。民主黨立法會議員許智峯質疑機管局涉隱瞞，「係咪用咗好平砂？唔敢話畀公眾知？」

但建制派多名議員為機管局護航，旅遊界立法會議員姚思榮質疑匿名信背後的目的，民建聯何俊賢更稱有關指控是匿名發出，認為不應調查得太深入和太全面。

真係屌佢老味